\section{Ahmed bodyとは}
\begin{figure}[H]
  \centering
  \includegraphics[width=\columnwidth]{../../../share/AhmedBody/doc/fig/ahmedbody-flow.png}\\[-7mm]
  \caption{Ahmed body後流の特性(左図：傾斜角度 $\theta=25^\circ$ ，右図：傾斜角度 $\theta=35^\circ$ )\cite{Minguez2009}}
  \label{角度による流れの違い}
\end{figure}
\vspace{-3mm}
\begin{itemize}
\item
  Ahmed bodyは，
  1984年に当時のドイツ航空宇宙研究所(DFVLR)，
  現在のドイツ航空宇宙センター(DLR)のSyed R. Ahmedが，
  SAE(Society of Automotive Engineers)に投稿した論文\cite{840300}において風洞実験を行なっている自動車モデルの略称である．
\item
  このモデルは図\ref{角度による流れの違い}に示す通り，
  非常に単純化されたモデルであるため，
  風洞実験やCFD解析での再現が容易である．
\item
  一方で，
  車体後部上面の傾斜角度が $\theta = 25^\circ$では，
  車体後部上面の両端に後引き渦が発生しているなど，
  複雑な流れ場となっている．
\end{itemize}
\clearpage
\begin{figure}[H]
  \begin{minipage}{0.5\columnwidth}
  \centering
    \includegraphics[width=0.7\textwidth]{../../../share/AhmedBody/doc/fig/ahmedbodycd.png}
    \caption{傾斜角度による抗力係数の特性\cite{840300}}
    \label{角度による抗力係数}
  \end{minipage}\begin{minipage}{0.5\columnwidth}
    \normalsize
    \begin{itemize}
    \item
      図\ref{角度による抗力係数}に示す通り，
      抗力係数の値が車体後部上面(スラント)の傾斜角度$\theta$が$25^\circ\sim 30^\circ$の範囲で急増し，
      $\theta=30^\circ$を境に急減する特徴を持つことから，
      スラント角によって引き起こされる車体後方領域の流れを調査するのによく用いられた．
    \end{itemize}
  \end{minipage}
\end{figure}
\clearpage
\begin{figure}[H]
  \begin{minipage}{0.33\columnwidth}
  \centering
    \includegraphics[width=\textwidth]{../../../share/AhmedBody/doc/fig/LSTM.png}\\[-7mm]
    \caption{LSTM低風速風洞でのAhmed bodyの実験\cite{Lienhart2002}}
    \label{LSTM低風速風洞でのAhmed bodyの実験}
  \end{minipage}\begin{minipage}{0.66\columnwidth}
  \centering
    \includegraphics[width=\textwidth]{../../../share/AhmedBody/doc/fig/ahmedbody-LSTM.png}\\[-7mm]
    \caption{オイルと煤によるAhmed body後部表面の流脈可視化(左図：傾斜角度 $\theta=25^\circ$ ，右図：傾斜角度 $\theta=35^\circ$ )\cite{Lienhart2002}}
    \label{角度によるオイル分布}
  \end{minipage}
\end{figure}
\begin{itemize}
\item
  ヨーロッパのModels for Vehicle Aerodynamics(MOVA) プロジェクトとして，
  ドイツ，エアランゲン大学の流体力学研究室(通称LSTM)のLienhartら\cite{Lienhart2002}により，
  図\ref{LSTM低風速風洞でのAhmed bodyの実験}に示すLSTMの低風速風洞において，
  スラント角が25$^\circ$，35$^\circ$のAhmed bodyについて，
  2成分レーザードップラー風速計(LDA)を用いた詳細な流速の計測や，
  図\ref{角度によるオイル分布}に示すスラント表面の流脈可視等が行われた．
\item
  これらの実験結果およびAhmed bodyの形状データは，
  ERCOFTAC(European Research Community On Flow, Turbulence And
  Combustion)のClassicケース8.2としてWeb\cite{ERCOFTAC_Classic_Database}で掲載されており，
  簡単に詳細なデータ入手できることから，自動車空力解析用のベンチマークモデルとして良く用いられる．
\end{itemize}
